中國漢族人殺左粵族幾千萬人 點解要支持漢族 我藍絲

唔明 我藍絲呀

5毛話自己人殺唔計呀
日本人就計
同埋八國聯軍殺既都唔計

咁台灣殺曬中國所有人都無問題 假設

梁啟超所主張的中華民族，就相當於是奧斯曼主義和大俄羅斯主義。它的邏輯是這樣的：儘管我很清楚廣東人跟滿洲人、蒙古人差別實在是太大了，廣東人在文化上講是儒家文化的一支，跟日本和韓國差異還比較小，跟滿洲蒙古、跟穆斯林和西藏的差別很大，但是如果把大清解散了、重新建國的話，很麻煩，弄不好還要打一仗或者是幾仗，我們為了免遭這些麻煩，索性就把大清帝國改成是中華民族就行了。文化民族主義，那就是泛華夏主義，它的邏輯就是汪精衛那種主義，汪精衛的主義是什麼呢？早期國民黨的主義是什麼呢？日親滿疏。日本、韓國是我們一家人，都是講孔子之道的一家人，就好像是中亞的塔吉克人和烏茲別克人跟土耳其和伊朗的關係比跟俄羅斯的關係親近一樣明確。他們認為建國的方式應該是把諸夏和諸亞分開來，諸夏跟日本和韓國連成一片，諸亞呢，滿洲蒙古那些，趕出去，讓他們自己建國去。這就相當於是泛斯拉夫主義和泛日耳曼主義的觀念。而我提出的諸夏和諸亞這種觀念，那就相當於是波蘭民族主義和凱末爾主義的觀念，就是像畢蘇斯基和凱末爾主張的那樣，大俄羅斯帝國和大奧斯曼帝國統統解體，內部的各個文化共同體各自建立自己的民族國家，這樣操作起來最簡易，成本最低。

- 節錄《明鏡訪談劉仲敬：顛覆大一統中國史觀》